# Candidly Cline by Kathryn Ormsbee

## Content Questions:

QUESTION 1: What is the name of the diner where Cline's mom works?
ANSWER: The Goldenrod
PAGE: 2

QUESTION 2: What is the total amount of money that it costs to enter the singer-songwriter workshop?
ANSWER: $315 - $300 + a $15 application fee
PAGE: 6

QUESTION 3: What famous country music singer is Cline named after?
ANSWER: Patsy Cline
PAGE: 11

QUESTION 4: What song always reminds Cline of her dad?
ANSWER: "Angel From Montgomery"
PAGE: 13

QUESTION 5: What movie are Cline and Hollie always watching and quoting to each other?
ANSWER: The Princess Bride
PAGE: 18

QUESTION 6: What school is hosting the singer-songwriter workshop that Cline wants to participate in?
ANSWER: The University of Kentucky
PAGE: 73

QUESTION 7: What show does Cline always watch with Gram?
ANSWER: The Porter Wagoner Show
PAGE: 10

QUESTION 8: What is the name of Cline's playlist?
ANSWER: "Cline Kicks the World's Butt"
PAGE: 106

QUESTION 9: What does Cline change the last line of her song to?
ANSWER: "But just know you're the girl I'm thinking of"
PAGE: 118

QUESTION 10: What kind of music does Sylvie like?
ANSWER: Rock
PAGE: 123

QUESTION 11: What Joan Jett song does Cline say she likes?
ANSWER: "Bad Reputation"
PAGE: 142

QUESTION 12: What capture the flag-style game do they play at youth group?
ANSWER: Romans and Christians
PAGE: 149

QUESTION 13: What do Cline and Sylvie name their song?
ANSWER: "Destination Unknown"
PAGE: 185

QUESTION 14: What is the name of Cline's first song where she announces, "You're the girl I'm thinking of?"
ANSWER: "Penny for Your Love"
PAGE: 153

QUESTION 15: Who gives Cline the rest of the money she needs to pay for her class?
ANSWER: Mrs. Yune
PAGE: 208

QUESTION 16: What is the name of the school that Hollie switches to?
ANSWER: New Hope Christian
PAGE: 198

QUESTION 17: What tattoo does Delia have on her arm?
ANSWER: A yellow rose
PAGE: 234

QUESTION 18: What is Cline's middle name?
ANSWER: Louise
PAGE: 237

QUESTION 19: What is Sylvie's last name?
ANSWER: Sharpe
PAGE: 97

QUESTION 20: What is the name of the music festival?
ANSWER: Daylight Saving Bluegrass Festival
PAGE: 286

## In Which Book Questions:

QUESTION 1: In which book does the main character remember their mother singing "Blue Moon of Kentucky" as a lullaby?
ANSWER: Candidly Cline by Kathryn Ormsbee
PAGE: 285

QUESTION 2: In which book does a character have Alzheimer's?
ANSWER: Candidly Cline by Kathryn Ormsbee
PAGE: 162

QUESTION 3: In which book does a character impersonate Joan Jett?
ANSWER: Candidly Cline by Kathryn Ormsbee
PAGE: 292

QUESTION 4: In which book does a character have a Princess Bride cross stitch hanging over their dresser?
ANSWER: Candidly Cline by Kathryn Ormsbee
PAGE: 287

QUESTION 5: In which book does a character go to Lexington?
ANSWER: Candidly Cline by Kathryn Ormsbee
PAGE: 241

QUESTION 6: In which book do characters talk on Facetime?
ANSWER: Candidly Cline by Kathryn Ormsbee
PAGE: 200

QUESTION 7: In which book does a character say, "This good girl's gonna go bad?"
ANSWER: Candidly Cline by Kathryn Ormsbee
PAGE: 31

QUESTION 8: In which book does a character work in a nursery?
ANSWER: Candidly Cline by Kathryn Ormsbee
PAGE: 64

QUESTION 9: In which book does a character drink an Arnold Palmer?
ANSWER: Candidly Cline by Kathryn Ormsbee
PAGE: 47

QUESTION 10: In which book does a character wear purple Keds?
ANSWER: Candidly Cline by Kathryn Ormsbee
PAGE: 47

QUESTION 11: In which book is there a Harvest Dance?
ANSWER: Candidly Cline by Kathryn Ormsbee
PAGE: 289

QUESTION 12: In which book do people share prayer requests?
ANSWER: Candidly Cline by Kathryn Ormsbee
PAGE: 162

QUESTION 13: In which book does a character listen to a collaboration song between Dolly Parton, Linda Ronstadt, and Emmylou Harris?
ANSWER: Candidly Cline by Kathryn Ormsbee
PAGE: 299

QUESTION 14: In which book does a character say, "The screaming in the middle I could do without" about Courtney Love?
ANSWER: Candidly Cline by Kathryn Ormsbee
PAGE: 142

QUESTION 15: In which book does a character watch a scary movie called The Ghost and Mr. Chicken?
ANSWER: Candidly Cline by Kathryn Ormsbee
PAGE: 291