# Daughter of the Deep by Rick Riordan

## Content Questions:

QUESTION 1: What language do members of House Dolphin use to communicate secretly?
ANSWER: Irish
PAGE: 33

QUESTION 2: What book did members of House Dolphin have to read?
ANSWER: 20,000 Leagues Under the Sea by Jules Verne
PAGE: 42

QUESTION 3: What is the name of the dolphin?
ANSWER: Socrates
PAGE: 72

QUESTION 4: What is the name of the Land Institute's submarine?
ANSWER: Aronnax
PAGE: 96

QUESTION 5: Whose DNA does Ana share?
ANSWER: Captain Nemo
PAGE: 103

QUESTION 6: What is the name of the training ship the Dolphins are on?
ANSWER: The Varuna
PAGE: 109

QUESTION 7: What kind of necklace did Ana get from her mother?
ANSWER: A black pearl pendant
PAGE: 236

QUESTION 8: What TV show do the characters talk about watching?
ANSWER: The Great British Bake Off
PAGE: 163

QUESTION 9: What is the name of the Octopus?
ANSWER: Romeo
PAGE: 272

QUESTION 10: What instrument does Ana play?
ANSWER: The organ
PAGE: 199

QUESTION 11: What substance can be used as armor by creating a near-freezing covering of water around the hull?
ANSWER: Leidenfrost
PAGE: 264

QUESTION 12: Who screams that they want to 'rebuild Harding-Pencroft?'
ANSWER: Ester
PAGE: 327

QUESTION 13: What house is made up of "frontline fighters, tacticians, weapons specialists, commanders?"
ANSWER: Sharks
PAGE: 164

QUESTION 14: How many nautical miles did Captain Nemo cover?
ANSWER: 6,000
PAGE: 42

QUESTION 15: What singalong does Ana try to teach the dolphin?
ANSWER: Hokey Pokey
PAGE: 121

QUESTION 16: Who is the last of the Hardings?
ANSWER: Ester
PAGE: 115

QUESTION 17: What is the name of Nemo's ship?
ANSWER: The Nautilus
PAGE: 183

QUESTION 18: What language is the inscription on Nemo's ship in?
ANSWER: Latin
PAGE: 184

QUESTION 19: What plant is a main food source?
ANSWER: Macroalgae
PAGE: 201

QUESTION 20: Who is the leader of the Sharks?
ANSWER: Gem(ini)
PAGE: 220

## In Which Book Questions:

QUESTION 1: In which book is there a list called "How to make twenty freshmen hyperactive?"
ANSWER: Daughter of the Deep by Rick Riordan
PAGE: 161

QUESTION 2: In which book does someone play Bach's fugue in D minor?
ANSWER: Daughter of the Deep by Rick Riordan
PAGE: 199

QUESTION 3: In which book does a character read the book The Mysterious Island?
ANSWER: Daughter of the Deep by Rick Riordan
PAGE: 113

QUESTION 4: In which book does a character speak Italian?
ANSWER: Daughter of the Deep by Rick Riordan
PAGE: 144

QUESTION 5: In which book is there a dog named Top?
ANSWER: Daughter of the Deep by Rick Riordan
PAGE: 86

QUESTION 6: In which book is there a character with the last name 'Twain?'
ANSWER: Daughter of the Deep by Rick Riordan
PAGE: 22

QUESTION 7: In which book are people divided into four 'houses?'
ANSWER: Daughter of the Deep by Rick Riordan
PAGE: 3

QUESTION 8: In which book is there an orangutan?
ANSWER: Daughter of the Deep by Rick Riordan
PAGE: 150

QUESTION 9: In which book does a character communicate in Bundeli?
ANSWER: Daughter of the Deep by Rick Riordan
PAGE: 333

QUESTION 10: In which book is there a group called "cephalopod?"
ANSWER: Daughter of the Deep by Rick Riordan
PAGE: 3

QUESTION 11: In which book does a character quote Eisenhower â€“ Plans are worthless, but planning is everything?
ANSWER: Daughter of the Deep by Rick Riordan
PAGE: 279

QUESTION 12: In which book do people use dragonfly-shaped drones?
ANSWER: Daughter of the Deep by Rick Riordan
PAGE: 153

QUESTION 13: In which book does an attack get called a "landslide" on the news?
ANSWER: Daughter of the Deep by Rick Riordan
PAGE: 108-109

QUESTION 14: In which book is there a keytar?
ANSWER: Daughter of the Deep by Rick Riordan
PAGE: 255

QUESTION 15: In which book is there a character named Ophelia?
ANSWER: Daughter of the Deep by Rick Riordan
PAGE: 212