# Freewater by Amina Luqman-Dawson

## Content Questions:

QUESTION 1: What is the name of the plantation that Homer and Ada escape from?
ANSWER: Southerland Plantation
PAGE: 30

QUESTION 2: What is the "most important" day of the year that everyone celebrates in Freewater?
ANSWER: Remembering Day
PAGE: 118

QUESTION 3: What is Sanzi's prized weapon?
ANSWER: A bow and arrows
PAGE: 126

QUESTION 4: What kind of bird did Sanzi choose for her swamp sound?
ANSWER: An osprey
PAGE: 131

QUESTION 5: What instrument does Billy play?
ANSWER: Drums
PAGE: 119

QUESTION 6: Which character is nearly blind?
ANSWER: Mrs. Petunia
PAGE: 167

QUESTION 7: What kind of flower does Anna use to make a sleeping aid?
ANSWER: Maypop
PAGE: 253

QUESTION 8: Who burns the barn?
ANSWER: Suleman
PAGE: 139

QUESTION 9: What does Sanzi steal from Ferdinand?
ANSWER: A knife
PAGE: 222

QUESTION 10: Who does Mrs. Crumb send to the market?
ANSWER: Old Joe
PAGE: 216

QUESTION 11: What does Two Shoes take from the fire pit?
ANSWER: Coal ash
PAGE: 225

QUESTION 12: Who falls off the bridge?
ANSWER: Billy
PAGE: 247

QUESTION 13: What does Homer find in one of Two Shoes' shoes?
ANSWER: A map to Freewater
PAGE: 256

QUESTION 14: What does Billy make out of corn husk?
ANSWER: A sash
PAGE: 259

QUESTION 15: Who catches the pig for the wedding feast?
ANSWER: Homer
PAGE: 265

QUESTION 16: Which two characters get married in Freewater?
ANSWER: Daria and Ibra
PAGE: 264

QUESTION 17: Who disappears after the fire in the field?
ANSWER: Two Shoes
PAGE: 285

QUESTION 18: Who gets bit by a snake?
ANSWER: Adam
PAGE: 300

QUESTION 19: Who does Nora help free?
ANSWER: Rose
PAGE: 314

QUESTION 20: Who cuts a militiaman with a knife?
ANSWER: Sanzi
PAGE: 369

## In Which Book Questions:

QUESTION 1: In which book do they eat cornbread?
ANSWER: Freewater by Amina Luqman-Dawson
PAGE: 229

QUESTION 2: In which book do characters form a memory circle?
ANSWER: Freewater by Amina Luqman-Dawson
PAGE: 121

QUESTION 3: In which book do characters eat berries and acorns?
ANSWER: Freewater by Amina Luqman-Dawson
PAGE: 125

QUESTION 4: In which book is there a sky bridge?
ANSWER: Freewater by Amina Luqman-Dawson
PAGE: 129

QUESTION 5: In which book does a character say, "Fire speaks. It starts out murmuring?"
ANSWER: Freewater by Amina Luqman-Dawson
PAGE: 139

QUESTION 6: In which book does a character use the North Star to navigate?
ANSWER: Freewater by Amina Luqman-Dawson
PAGE: 33

QUESTION 7: In which book do people keep track of time on the trunk of a tree?
ANSWER: Freewater by Amina Luqman-Dawson
PAGE: 123

QUESTION 8: In which book does someone eat ginger root?
ANSWER: Freewater by Amina Luqman-Dawson
PAGE: 177

QUESTION 9: In which book does someone have an octopus-shaped birthmark?
ANSWER: Freewater by Amina Luqman-Dawson
PAGE: 45

QUESTION 10: In which book does a character use a slingshot?
ANSWER: Freewater by Amina Luqman-Dawson
PAGE: 200