# The Inquisitor's Tale by Adam Gidwitz

## Content Questions:

QUESTION 1: What year does the story take place?
ANSWER: 1242
PAGE: 2

QUESTION 2: What kind of snake does Gwenforte save baby Jeanne from?
ANSWER: An adder
PAGE: 2

QUESTION 3: What word does Bartholomew use for foreigners?
ANSWER: Saracen
PAGE: 37

QUESTION 4: What does a 'jongleur' do?
ANSWER: Juggle and sing songs
PAGE: 104

QUESTION 5: What is the name of the forest where the foul fiends live?
ANSWER: Malesherbes
PAGE: 43

QUESTION 6: What kind of dog is Gwenforte?
ANSWER: Greyhound
PAGE: 13

QUESTION 7: What is Chrétien's profession?
ANSWER: Troubador
PAGE: 286

QUESTION 8: What does the Wicked One want to take from William?
ANSWER: A gold belt
PAGE: 52

QUESTION 9: What is the name of the knight who tried to fight the dragon in Burgundy?
ANSWER: Sir Ewan the Bold
PAGE: 129

QUESTION 10: What is the church that all of the other great cathedrals were modeled on?
ANSWER: Saint-Denis
PAGE: 160

QUESTION 11: Who saves the group from Hubert?
ANSWER: Michelangelo di Bologna
PAGE: 174

QUESTION 12: What book is the collected wisdom of the rabbis?
ANSWER: The Talmud
PAGE: 192

QUESTION 13: What are the silent monks called?
ANSWER: Grandmontines
PAGE: 197

QUESTION 14: Where does Gwenforte poop?
ANSWER: The fireplace
PAGE: 232

QUESTION 15: Who fights the fiends?
ANSWER: William
PAGE: 53

QUESTION 16: What kind of cheese does Marmeluc call "the best cheese in the kingdom of France?"
ANSWER: Époisses
PAGE: N/A

QUESTION 17: How was Saint Denis martyred?
ANSWER: He had his head cut off
PAGE: 189

QUESTION 18: Who bows to the wrong person when the group meets the king?
ANSWER: Jeanne
PAGE: 200

QUESTION 19: Who tells the story about the dragon with deadly farts?
ANSWER: Gerald the Scot, the chronicler
PAGE: 125

QUESTION 20: Where does Jeanne's mother tell the knights she is hiding?
ANSWER: In a dung heap
PAGE: 23

## In Which Book Questions:

QUESTION 1: In which book is there a visit to the street of the bakers?
ANSWER: The Inquisitor's Tale by Adam Gidwitz
PAGE: 254

QUESTION 2: In which book is there an illustration of a 'great whale?'
ANSWER: The Inquisitor's Tale by Adam Gidwitz
PAGE: 281

QUESTION 3: In which book is there a hunchback?
ANSWER: The Inquisitor's Tale by Adam Gidwitz
PAGE: 154

QUESTION 4: In which book is the Holy Nail stolen?
ANSWER: The Inquisitor's Tale by Adam Gidwitz
PAGE: 209

QUESTION 5: In which book does someone get accused of being possessed?
ANSWER: The Inquisitor's Tale by Adam Gidwitz
PAGE: 59

QUESTION 6: In which book do characters enjoy a classic meal of French lords?
ANSWER: The Inquisitor's Tale by Adam Gidwitz
PAGE: 134

QUESTION 7: In which book does a character mention the legend of St. George and the dragon?
ANSWER: The Inquisitor's Tale by Adam Gidwitz
PAGE: 194

QUESTION 8: In which book is there an innkeeper named Clotho?
ANSWER: The Inquisitor's Tale by Adam Gidwitz
PAGE: 316

QUESTION 9: In which book does someone manage to save five books from burning?
ANSWER: The Inquisitor's Tale by Adam Gidwitz
PAGE: 305

QUESTION 10: In which book do characters chew leaves to treat burns?
ANSWER: The Inquisitor's Tale by Adam Gidwitz
PAGE: 144

QUESTION 11: In which book is there an enormous boiled peacock?
ANSWER: The Inquisitor's Tale by Adam Gidwitz
PAGE: 245

QUESTION 12: In which book is there a character who pronounces 'w' like 'v?'
ANSWER: The Inquisitor's Tale by Adam Gidwitz
PAGE: 153

QUESTION 13: In which book is there 'yellow goop?'
ANSWER: The Inquisitor's Tale by Adam Gidwitz
PAGE: 148

QUESTION 14: In which book does a baby get dropped off at a monastery?
ANSWER: The Inquisitor's Tale by Adam Gidwitz
PAGE: 32

QUESTION 15: In which book does one character ask another if they worship dogs?
ANSWER: The Inquisitor's Tale by Adam Gidwitz
PAGE: 87