# Tales of a Seventh-Grade Lizard Boy by Jonathan Hill

## Content Questions:

QUESTION 1: What was the new game that you play as a viking?
ANSWER: Conqueror of Rept Isle
PAGE: 3

QUESTION 2: What nickname does Tommy's sister like to call him?
ANSWER: Squirt
PAGE: 6, 18, 65, 79, 94, 203, 207

QUESTION 3: Where did Tommy used to live before they moved?
ANSWER: Elberon
PAGE: 11, 120

QUESTION 4: What two color shirts did Tommy's sister was deciding to wear?
ANSWER: Green and pink
PAGE: 15

QUESTION 5: Who did Tommy bump into before class?
ANSWER: Miss Sache
PAGE: 23

QUESTION 6: What was the school announcements and news called?
ANSWER: EVMS Live
PAGE: 26-27

QUESTION 7: What book did Tommy's English teacher cried herself to sleep reading?
ANSWER: Where the Red Ferns grow by Wilson Rawls
PAGE: 28

QUESTION 8: What sport was Tommy really good at in physical education?
ANSWER: Basketball
PAGE: 34-37

QUESTION 9: What popular show was about lizard aliens from another planet?
ANSWER: Victory X
PAGE: 43

QUESTION 10: Which country did Dung transfer from?
ANSWER: Vietnam
PAGE: 53

QUESTION 11: What color hair does Scarlett Roberts have?
ANSWER: Yellow, pink, and blue
PAGE: 53

QUESTION 12: What does Dung's name mean in Vietnamese?
ANSWER: Bravery
PAGE: 72

QUESTION 13: What color hair does Principal Kuroski have?
ANSWER: Purple
PAGE: 70-73

QUESTION 14: What time did Tommy's alarm clock ring after the weekend of hanging out with Dung?
ANSWER: 7:00 am
PAGE: N/A

QUESTION 15: Who was the first person that Tommy showed his lizard face to?
ANSWER: Dung
PAGE: 116-120

QUESTION 16: What was the source of power in Elberon?
ANSWER: O'ska Y'us Elber'n; The Molten Heart of Elbern
PAGE: 122

QUESTION 17: Where were Tommy, Dung, and Scarlett when they first talked about Halloween?
ANSWER: The library
PAGE: 143

QUESTION 18: When and where did Dung say he wanted to fight Tommy?
ANSWER: Four o'clock by Old Creek
PAGE: 192

QUESTION 19: What animal are Greg and his family?
ANSWER: Sasquatches
PAGE: 256

QUESTION 20: Where was Eagle Valley Middle school meeting at for Spring Fitness Day?
ANSWER: Eisenberg Field
PAGE: 260

## In Which Book Questions:

QUESTION 1: In which book does a character buy clothes from the store 4Eva?
ANSWER: Tales of a Seventh-Grade Lizard Boy
PAGE: 8

QUESTION 2: In which book does a character thinks milk tastes bad?
ANSWER: Tales of a Seventh-Grade Lizard Boy
PAGE: 9

QUESTION 3: In which book does a character takes his face off in anger?
ANSWER: Tales of a Seventh-Grade Lizard Boy
PAGE: 10

QUESTION 4: In which book does a character eat a bug off the ground?
ANSWER: Tales of a Seventh-Grade Lizard Boy
PAGE: 32-33

QUESTION 5: In which book does a character have students do his taxes?
ANSWER: Tales of a Seventh-Grade Lizard Boy
PAGE: 48

QUESTION 6: In which book was there a conspiracy of gnomes coming through the mysterious sinkhole?
ANSWER: Tales of a Seventh-Grade Lizard Boy
PAGE: 50-51

QUESTION 7: In which book does a character try Kimchi for the first time?
ANSWER: Tales of a Seventh-Grade Lizard Boy
PAGE: 81

QUESTION 8: In which book is there a sport like basketball called Tarsh'n?
ANSWER: Tales of a Seventh-Grade Lizard Boy
PAGE: 121

QUESTION 9: In which book is there a people called Lik't?
ANSWER: Tales of a Seventh-Grade Lizard Boy
PAGE: 123

QUESTION 10: In which book does a character go trick or treating for the first time?
ANSWER: Tales of a Seventh-Grade Lizard Boy
PAGE: 143-146

QUESTION 11: In which book does a leaf fall from a tree?
ANSWER: Tales of a Seventh-Grade Lizard Boy
PAGE: 143

QUESTION 12: In which book does a character copy someone else's face?
ANSWER: Tales of a Seventh-Grade Lizard Boy
PAGE: 181-184

QUESTION 13: In which book are the physical education uniforms yellow?
ANSWER: Tales of a Seventh-Grade Lizard Boy
PAGE: 34-37, 59-60, 114-128, 170-175

QUESTION 14: In which book does a character makes junk into cool costumes and stuff?
ANSWER: Tales of a Seventh-Grade Lizard Boy
PAGE: 215

QUESTION 15: In which book can kids turn into all sorts of creatures and robots?
ANSWER: Tales of a Seventh-Grade Lizard Boy
PAGE: 254-258